+++
banner     = "banners/2017-06-28-chernomorsk.jpg"
title      = "Черноморск"
author     = "Lana"
date       = "2017-06-28"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Черноморск &#8211; небольшой городок в Одесской области в 30 км от Одессы. Сама Одесса мне очень нравится: и сам город с его историей, улочками и зданиями, и то, что есть большой выбор кафешек и ресторанов, где можно поесть и отдохнуть, и множество интересных мероприятий. Но для длительного отпуска семьей я выбрала тихий Черноморск.<!--more-->

<h2 style="text-align: center;">
  Вид из Приморского парка на море
</h2>

![](img/20170706_172946.jpg)

Черноморск сильно проигрывает Одессе, в нем совсем немного ресторанов и кафе и нет кинотеатра, а сам городок маленький и провинциальный. Зато есть парк вдоль набережной и много детских площадок. А еще в этом парке есть спортивная площадка с тренажерами и площадка с турниками, где по вечерам собирается тусовка качков и спортсменов.

<h2 style="text-align: center;">
  Приморский парк
</h2>

![](img/20170811_145911.jpg)

<h2 style="text-align: center;">
  Парк чистый и очень зеленый
</h2>

![](img/20170811_145906.jpg)

Еще есть красивый дендропарк «Молодежный». В нем есть аттракционы и батуты для детей, машинки и гироборды напрокат.

<h2 style="text-align: center;">
  Дендропарк &#8220;Молодежный&#8221;
</h2>

![](img/20170806_114601.jpg)

Чистые дорожки, много хвои и козаки на страже порядка.

![](img/20170806_114614.jpg)

Сам город чистый и не шумный. Идеально для семей с детьми.

![](img/20170806_183753.jpg)

А еще есть красивые фасады и желающие расширить свою жилплощадь за счет балкона

![](img/balcony.jpg)

В виду моего вегетарианства и пищевых привычек в целом, мне сложно питаться вне дома. Особенно если круг кафешек существенно ограничен. Поэтому в Черноморске мы завтракаем и обедаем дома, а ужинаем уже где придется. Так получается и питание более здоровое, не накладно для бюджета и мне в радость.

В общем, Черноморск &#8211; это зеленый, чистый и спокойный городок. Летом население городка увеличивается в 2-3 раза, здесь мало молодежи и нет тусовок, зато много семей с детьми и пожилых людей. Да, здесь немного скучновато и однообразно. Но если выбирать: провести лето в Киеве на асфальте или на море в Черноморске, то я выбираю поскучать на море. И очень скоро мы туда поедем.

![](img/20170725_193106.jpg)
